%!TEX encoding = UTF8

%
% Énoncé de vision
%

% Tiendra lieux d'introduction au rapport

\chapter*{\'Enonc\'e de vision}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\'Enonc\'e de vision}
%\addcontentsline{toc}{section}{R\'esum\'e}
La musique est un domaine d'art des plus présents dans le monde. Ce domaine est en constante évolution, et l'informatique y prend une place de plus en plus importante. C'est dans ce contexte que la firme Gaudreault-Lanois demande le développement d'un instrument de musique universel et virtuel.

L'application développée doit permettre de créer des instruments virtuels sur mesure qui répondent à plusieurs critères définis par la firme. Il faut d'abord être en mesure de pouvoir créer et personnaliser des touches qu'on place sur un instrument. La personalisation des touches implique de pouvoir modifier l'apparence générale de la touche, soit sa forme, sa couleur, et sa taille. Il faut également être en mesure de définir les propriétés comme le nom, la note, la fréquence, la persistance et optionnellement définir un fichier audio comme son de la touche. L'application doit contenir deux gabarits d'instruments prédéfinis~: guitare et piano. Lors de la création d'un instrument, l'utilisateur peut choisir de générer un nouvel instrument à partir d'un gabarit, puis de le modifier.

En plus de pouvoir créer des instruments, on veut pouvoir jouer de ces instruments afin de se pratiquer. Lors de la pratique, on veut être en mesure de pouvoir enregistrer jusqu'à 9 séquences qui joueront en boucle tant qu'on ne les supprime pas. 

Enfin, on veut être en mesure de pouvoir jouer des partitions sur les instruments. Pour cela, l'application doit pouvoir charger des fichiers de partition et permettre de jouer les pièces contenues dans ces fichiers simultanément. Les touches à appuyer seront mises en évidences et la musique ne jouera que si les touches illuminées sont appuyées.

Toutes ces demandes doivent être complétées en quatres livrables. Les deux premiers seront des livrables de gestion servant à mettre sur pied le projet. Les deux derniers seront des livrables devant contenir l'application dans laquelle les fonctionnalités sont graduellement implémentées.
